[突發]美國最高法院法官anthony kennedy 退休

Anthony Kennedy, swing justice, announces retirement

trump話繼任人會從佢個supreme court list 25人中揀

Trump says Justice Kennedy's replacement will come from list of 25

Who's on Trump's short list to replace Supreme Court Justice Kennedy?

Amy Coney Barrett, judge on 7th Circuit Court of Appeals
Keith Blackwell, justice on Supreme Court of Georgia
Charles Canady, justice on Supreme Court of Florida
Steven Colloton, judge on 8th Circuit Court of Appeals
Allison Eid, judge on 10th Circuit Court of Appeals
Britt Grant, justice on Supreme Court of Georgia
Raymond Gruender, judge on 8th Circuit Court of Appeals
Thomas Hardiman, judge on 3rd Circuit Court of Appeals
Brett Kavanaugh, judge on D.C. Circuit Court of Appeals
Raymond Kethledge, judge on 6th Circuit Court of Appeals
Joan Larsen, judge on 6th Circuit Court of Appeals
Mike Lee, U.S. senator from Utah
Thomas Lee, associate chief justice of the Supreme Court of Utah
Edward Mansfield, justice on Supreme Court of Iowa
Federico Moreno, judge on District Court for the Southern District of Florida
Kevin Newsom, judge on 11th Circuit Court of Appeals
William Pryor, judge on 11th Circuit Court of Appeals
Margaret Ryan, U.S. Court of Appeals for the Armed Forces
David Stras, judge on 8th Circuit Court of Appeals
Diane Sykes, judge on 7th Circuit Court of Appeals
Amul Thapar, judge on 6th Circuit Court of Appeals
Timothy Tymkovich, judge on 10th Circuit Court of Appeals
Robert Young, retired justice on Supreme Court of Michigan
Don Willett, judge on 5th Circuit Court of Appeals
Patrick Wyrick, justice on Supreme Court of Oklahoma

我估任命brett kavanaugh 布殊時代已經認定係未來supreme court人選 又clerked for kennedy
btw本來個list無佢 係上年11月先加佢名 似係想引kennedy 安心退休 暗示your legacy will be in safe hands

頒布同性戀婚姻合法個法官？

樓主好熟美國
多謝分享

可唔可以講下換左會點

係

業餘 未讀過law未去過美國
trump提名gorsuch 左仔話佢’extreme’’outside the mainstream’
睇nytimes wapo以外先既資訊先知完全係抺黑(不知不覺間睇左好多美國野)

Trump王國成形

保守還是開明派？

算係長頭草，係同婚案同左派法官判一夫一妻制違憲

Swing Vote，Politico有文講近兩年佢多數點企

Copy自己回覆先

保守conservative vs自由liberal(或你講既開明)呢啲標籤都幾過份簡化同誤導
保守比較中性啦 但自由(邊個會反自由?)同開明(對守舊)有少少自己抬高自己

我嘗試講解下
兩派法學之爭 關乎點解釋1. constitution & 2. statute
經歷左warren court()隨意推翻先例,憑空創造唔存在既權利, 儼如立法者既時期之後
八十年代開始保守派開始提倡originalism同textualism解釋constitution/statute 抗衡當時支配法院同大學法學院既living constitution同purposivism學說
但80年代originalism同textualism兩套理論尚在發展(originalism早年係講original intent, 近年original public meaning做左主流)又唔係好多人識所以一開始受到反彈(robert bork)
共和黨總統多數會任命originalist/textualist 但不時會犯錯 唔做足資料搜集 任命左非originalist/textualist/立場唔堅定既人入去(kennedy, souter, roberts)
民主黨總統反而無乜失手 9成9都堅守living constitution同purposivism

(點解有啲republican appointes 立場唔堅定, 重有好多doctrine, deference遲啲可以講下 )

btw 講返美國liberal點黎 20世紀初teddy roosevelt同woodrow wilson兩個總統開始想突破憲法限制 增加總統權力先叫自己progressive 代表自己好進步(最鍾意拎褒義詞安落自己道) 後來一戰wilson拘捕啲反戰人士同共產黨人 原本班progressive覺得wilson整臭左個朵先用liberal呢隻字 真正捍衛自班人又唔爭議用字就比班左仔拎左去用

利申:未讀過香港law未去過美國 全部自己睇返黎 超業餘分析 有錯請指正